
\documentclass{article}
\usepackage{polski}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\begin{document}

\begin{Huge}
\begin{center}
Gra w życie - sprawozdanie
\end{center}
\end{Huge}
\begin{center}
{\Large Wojciech Musiatowicz i Michał Weiss}
\end{center}

\section{Wprowadzenie}
\subsection*{Ogólne reguły gry}


Gra toczy się na  planszy podzielonej na kwadratowe komórki. Każda komórka ma
ośmiu „sąsiadów” czyli komórki przylegające do niej bokami i rogami. Każda komórka może
znajdować się w jednym z dwóch stanów: może być albo „żywa” (włączona), albo „martwa”
(wyłączona). Stany komórek zmieniają się w pewnych jednostkach czasu. Stan wszystkich komórek
w pewnej jednostce czasu jest używany do obliczenia stanu wszystkich komórek w następnej
jednostce. Po obliczeniu wszystkie komórki zmieniają swój stan dokładnie w tym samym
momencie. Stan komórki zależy tylko od liczby jej żywych sąsiadów.

Martwa komórka, która ma dokładnie 3 żywych sąsiadów, staje się żywa w następnej jednostce
czasu (rodzi się)

Żywa komórka z 2 albo 3 żywymi sąsiadami pozostaje nadal żywa; przy innej liczbie sąsiadów
umiera (z „samotności” albo „zatłoczenia”).
\subsection*{Reguły działania planszy}
\section{Struktura programu}
\subsection*{Funkcjonalność}

Program został napisany w języku C. Symuluje grę w życie Johna Connowaya.  Został przewidziany do używania w systemach Windows i Unix. Może być obsługiwany zarówno z linii komend, jak i graficznego interfejsu użytkownika.

Program w zależności od podanego układu komórek i wielkości planszy generuje pliki png zawierające konkretną generację lub podaną liczbę pierwszych generacji. Na utworzonych obrazkach biały kolor reprezentuje martwe komórki, natomiast kolor żywych komórek może ustalić użytkownik.
\subsection*{Działanie programu}
Program pobiera parametry z pliku do odpowiednich struktur. Następnie z kolejnego pliku czytana jest zerowa generacja. Na jej podstawie moduł symulujący tworzy kolejne generacje. W
zależności od konfiguracji, przekazywana jest informacja do modułu, który stworzy i zapisze plik
png.
\subsection*{Pliki, ich funkcjonalność oraz struktura}
\subsubsection*{gen.cfg}
Plik konfiguracyjny, który można modyfikować. Zawiera układ komórek, na podstawie której symulowane są kolejne generacje. Komórki reprezentuje macierz znaków ASCII, gdzie "-" uchodzi za martwą komórkę, a "+" żywą.
\subsubsection*{config.cfg}
Plik konfiguracyjny, który można modyfikować. Zawiera następujące opcje:\\
\emph{numberofgen }- liczba generacji, które chcemy symulować;\\
\emph{print} - numer generacji, którego graficzną reprezentację chcemy zobaczyć. Dla wartości "0" wszystkie generacje są eksportowane do plików png;\\
\emph{red,green,blue} - przyjmują wartości  od 0 do 255, które ustawiają kolor żywych komórek na obrazkach.
\subsubsection*{main.c}
Główny moduł sterujący. 
\subsubsection*{read.h}
Plik nagłówkowy zawierający strukturę:\\
typedef struct \{\par
int height; // wysokość planszy\par
	int width; // szerokość planszy\par
	char **grid; // macierz przechowująca żywe i martwe komórki\par
	int numberofgen;\par
	int print;\par
	int red;\par
	int green;\par
	int blue;\\
\}option;\\
oraz prototypy funkcji \\
int read\_cfg(FILE* config, option *cfg);\\
int read\_grid(FILE* grid, option *cfg);\\
\subsubsection*{read.c}
Moduł odpowiedzialny za czytanie informacji z plików config.cfg i gen.cfg.
\subsubsection*{gen.h}
Plik nagłówkowy do modułu symulującego kolejne generacje.
\subsubsection*{gen.c}
Moduł symulujący generacje. Zawiera funkcje:\\
\emph{int fill (option *cfg) }- odpowiedzialna za poprawne ustawienie komórek na krawędziach planszy, by kolejna funkcja mogła sprawdzić ich sąsiedztwo.\\
\emph{int  generate(option *cfg)} - odpowiedzialna za sprawdzenie sąsiedztwa każdej komórki i zapisanie tablicy dwuwymiareowej temp[][]. Następnie dane z tablicy nadpisywane są do grid[][].
\subsubsection*{imagen.h}
Plik nagłówkowy do modułu programującego obrazki.
\subsubsection*{imagen.c}
Moduł programujący obrazki png. Zawiera funkcje:\\
int makeimage(option *cfg,int nrgen) - gotowa tablica jest wykorzystana do stworzenia obrazku. Przekazuje do modułu lodepng.c informacje dotyczące obrazka wraz z kolorami oraz jego nazwę.
\subsubsection*{lodepng.h oraz lodepng.c}
Moduł generujący obrazki png. Jest to zewnętrzna biblioteka udostępniona do dowolnego użytku na stronie\emph{ http://lodev.org/lodepng/}
\subsubsection*{Makefile}
Plik kompilujący program.
\subsubsection*{clean.sh, install.sh}
Skrypty umożliwiające korzystanie z programu bez linii komend w środowiskach typu Unix. Clean.sh usuwa zawartośc folderu result, a install.sh kompiluje pliki.
\subsubsection*{clean.bat, install.bat}
Pliki wsadowe umożliwiające korzystanie z programu bez linii komend w systemie operacyjnym Windows.
\pagenumbering{gobble}

  
\end{document}